成報拒停刊漢江泄文章壓力 團夥憤向管理層家門淋紅油

【成報政治威嚇】

今屆香港特首選舉出現不少詭異現象，其中在提名期未開始便出現政治局常委張德江「欽點」林鄭月娥之說，引起市民炮轟有違選舉公義，激起民憤。《成報》評論作者漢江泄的頭版文章剖析混渾政局，揭開政治黑暗面，深受市民歡迎及追看，因而觸碰涉及內地及香港團夥的利益，中聯辦近月曾經透過不同渠道向《成報》老闆谷卓恒施壓，要求停刊有關文章，但被回絕。有人在無計可施下，懷疑起用黑幫，甚至勾結內地不法分子，有組織地攻擊《成報》報社、管理層及員工等作出威嚇，企圖癱瘓運作。雖然警方已介入保護《成報》相關人士的人身安全，但不法分子無視法治，暴力升級，昨天跑到員工寓所門外「淋紅油」，以示警告。

本報特訊

《成報》在短短一周內已四度報警求助，最新一次報案是昨天清晨時分。

探員保護回家揭發 列「刑毀案」

有管理層昨日清晨在警方保護下返家，赫見寓所被淋潑紅色油漆，大門、外牆及地上均沾滿紅油，牆身更貼上其個人照片及谷卓恒的大字報，而當時油漆還未乾透，相信是半夜作案。

據了解，同行的重案組探員安頓好事主後，馬上蒐證，並在附近兜截及翻查大廈的「天眼」追查。警方經調查後，將案件列作「刑事毀壞案」處理。 據了解，由於事態在短時間內起了急速變化，而且有惡化趨勢，警方高度重視，提高了調查層次，由「觀塘警區重案組」改交由「東九龍總區重案組」接手合併調查。此外，對相關人士的人身保護調整至更嚴密，並加強在《成報》及受影響員工的住所附近加強巡查。

合併4案 交東九龍總區重案組調查

警方發言人表示，非常重視上述案件，已轉交東九龍總區重案組接手一併跟進，作全方位調查，並就報案人提供的資料進行分析及風險評估，因應有關人士的需要，提供適切的保護。 警方重視每一位市民的人身安全，絕不容忍任何威嚇市民人身安全的行為。如有違法的行為，警方定必跟進調查，以維護法紀，保障市民安全。

《成報》董事局主席谷卓恒昨天清晨聞悉管理層匯報有員工寓所門外被淋紅油事件後，首個反應是大罵這些貪腐分子和害群之馬：「他媽的！瘋了！」事實上，早於農曆新年期間，谷卓恒已撰文提及「攪事分子為堵住我們的口，不斷對我設局陷害」，並作出「人格謀殺」，不斷滋擾他的合作夥伴、恐嚇他的家人，他和員工們受到威脅人身安全的恐嚇信息不絕。

谷：涉公安和深圳市委常委級領導嚴重貪腐

谷卓恒又提到內地貪腐襲港，對香港的法治建設與民主進程發展的破壞是巨大的，應引起全港市民和國際社會的高度關注，同時也進一步破壞香港市民和國際社會對北京執行和落實「一國兩制」的質疑。就近日又「重新炒作」的「美貸網」一事，谷卓恒強調，本身就是內地害群之馬設置的一個局，簡單講就是製造「美貸網」事件，作為「整人工具」，事件涉及內地公安和深圳市委常委級領導涉及嚴重貪腐問題。谷表示，已多番澄清自己與該公司業務無關，更未侵吞上述企業分毫資金，是一些受利益驅動者在無任何未經求證下作出揣測性報道，內容嚴重失實，偏離新聞工作者道德和職業底線，涉及誹謗，會採取法律行動追究責任，並已經就上述貪腐分子的惡劣行徑向中央相關部門進行舉報。

工聯會 新民黨 經民聯 民建聯不維護香港核心價值

鑑於《成報》今次遭受政治恐嚇的連串事件，是一次有組織的大規模政治威嚇，明顯是有關人士意圖迫令《成報》停止刊登廣大讀者感興趣的「漢江泄」先生的評論文章，意圖操控選舉結果。在特首梁振英任內，社會加速撕裂與對立，不容許任何批評聲音，黑幫勢力干擾政治事件愈來愈普遍，政界瀰漫一片白色恐怖；特別是在今次特首選舉，建制選委面對恫嚇，被指示支持某位候選人。由此可見，中聯辦及梁振英是目前禍港之根源，梁振英已無能力去管治及保護市民。在新聞自由、「一國兩制」及香港治安等這大原則上，昨天僅有泛民及少數建制人士回應，工聯會、新民黨、民建聯及經民聯均拒絕回應及未覆電話，漠不關心，未知是否要維護利益團夥了。

留名睇重案組做唔到野

肯肯定

成報

我們都是漢江泄
我們都是成報

In 成報 we hat

In 成報 Wechat

嘩！

習大大捉緊好大盤棋

又捉康樂棋？

咁樣做野姐係話比人聽係真

又係時候睇維持社會穩定嘅警察點樣做野啦

報警有用咩？

擺到明兩派人鬥緊，係唔知點解仲有人唔相信，好似中共建國幾十年無試過內鬥咁

成報中左3次 (港澳辦副主任換人、中聯辦副主任換人、689冇得連任)
但都俾人話睇成報係戇鳩

其實如果cc台班糞青有能力搞武裝革命搞港獨,我又唔會笑9佢地
依家又唔係叫佢地班垃圾求雜種
只係中立分析下件事都講到求緊人咁

奴位充係對頭派既馬,都知重案唔會做到野

CC台班垃圾中央又唔讀
仲以為共產黨係好撚團結

遠d既有 林彪 劉少奇 彭德懷
近d有趙紫陽,胡耀邦
再近d有薄熙來,周永康

幾時斬人同連人帶車燒?

中共由建黨開始就已經一直無停過內鬥啦，唔係點會俾毛澤東條仆街上到位

唔好話支共
熱狗內部都大撚把黨爭

所以我認為要同支共玩
就要認識佢地